<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE TEI SYSTEM "teiLite.dtd">
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
    <teiHeader>
        <fileDesc xml:lang="it">
            <titleStmt>
                <title>
Title: Il partito radicale e il radicalismo italiano
                </title>
                <author>
Author: Romolo Murri
                </author>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition>
                    <date>
Release Date: August 1, 2008 [EBook #26166]
                    </date>
                </edition>
Language: Italian
            </editionStmt>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            
*** START OF THIS PROJECT GUTENBERG EBOOK IL PARTITO RADICALE ***




Produced by Carlo Traverso, Carla and the Online Distributed
Proofreading Team at http://www.pgdp.net
       </encodingDesc>
    </teiHeader>

    <text>
        <front>
            <titlePage>




       BIBLIOTECA POPOLARE DI PROPAGANDA DEMOCRATICA

                            N. 1
                <byline>
                    <docAhutor>
                        ROMOLO MURRI
                    </docAhutor>
                   DEPUTATO AL PARLAMENTO
                </byline>
                    <docTitle>
                        <titlePart type="main">
              _Il partito radicale
                        </titlePart>
                        <titlePart type="sub">
                    e il radicalismo italiano_
                        </titlePart>
                    </docTitle>
                    <docEdition>
                       Primo migliaio
                    </docEdition>
                    <docImprint>
                            ROMA
                  COMITATO DI AZIONE LAICA
                          EDITORE
                    Piazza Trasimeno, 2
                       Prezzo: Lire 1
                    </docImprint>



COMITATO DI AZIONE LAICA

            </titlePage>
        </front>
            <body>
                <div>
                    <p>
Si è costituito in Roma fra alcuni volonterosi i quali sperano di
veder molti associarsi ad essi, per uno scopo di riscossa morale, di
educazione democratica, di liberazione delle coscienze che sono ancora
serve dell'ignoranza e del pregiudizio, di propaganda idealistica, un
_Comitato di azione laica_.
                    </p>
                    <p>
Esso intende di raggiungere i suoi scopi con tutte le forme di
propaganda diretta che gli saranno possibili: il libro, la rivista, la
conferenza, il convegno. Più, intende raggiungerli, indirettamente,
influendo su tutte le altre iniziative ed istituzioni le quali hanno
anche esse uno scopo di propaganda e di educazione popolare: la
scuola, il periodico, la biblioteca popolare, l'organizzazione di
cultura o professionale o di partito; fornendole di pubblicazioni
opportune, stimolandone l'iniziativa, coordinandone gli sforzi, per
ciò che riguarda la lotta per la libertà religiosa e l'educazione
morale.
                    </p>
                    <p>
Al comitato di azione laica si può appartenere in tre modi:

o come socio _promotore_, versando una volta tanto lire cento;

o come socio _effettivo_, versando lire dieci annue;

o come socio _aderente_, versando una lira annua.
                    </p>
                    <p>
I periodici aderiranno inviando solo una copia della pubblicazione
alla sede centrale ed impegnandosi a pubblicare le comunicazioni
ufficiali del Comitato.
                    </p>
                    <p>
Le associazioni possono aderire, versando un contributo annuo in
ragione di L. 0,50 per socio ed impegnandosi a collaborare
collettivamente, nei limiti del loro statuto e delle loro possibilità,
ai fini sociali.
                    </p>
                    <p>
La sede provvisoria del Comitato è in Roma, piazza Trasimeno, 2, alla
quale chi voglia può rivolgersi, mediante cartolina con risposta
pagata, per chiedere copia dello statuto ed altre informazioni.
                    </p>
                    <p>
Sezioni del Comitato possono essere istituite dovunque sieno almeno
dieci soci regolarmente inscritti presso il Comitato centrale, e con
l'approvazione di questo.
                    </p>
                </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
